民主思路調查：認為林鄭增加社會撕裂市民上升 一國兩制指數下跌

由行會成員湯家驊領導的「民主思路」進行的一國兩制指數調查顯示，最新數值只有6.37分，較去年7月的6.53分為低，當中3個範疇包括維持原有生活方式、言論自由和獨立立法權更出現顯著跌幅。
民主思路建議港府成立委員會處理有關一國兩制的問題、鼓勵在港的外商發聲及做好公眾期望管理等；身為召集人的湯家驊解釋，DQ議員、取締民族黨及馬凱事件等的確影響港人和國際社會對一國兩制的評價，但指相關事件有足夠的法律和憲法基礎，建議當局多向外解釋事件不會影響一國兩制，反而是一國兩制的特色，他指外界不應因為一國兩制的特色而貶低一國兩制。
民主思路周一公佈的一國兩制指數，取自民調得出的市民評價，與國際智庫對香港自由民主水平編制的指數，將兩者結合得出平均值。去年7月公佈的一國兩制指數為6.53分，最新指數則為6.37分，當中除了維持原有生活方式等3個範疇顯著下跌，其他範疇如獨立司法權、落實港人治港和高度自治、民主政制發展等均出現下跌。至於民主思路參考國際智庫得出的指數，亦因為當中的「民主指數」由2017年的6.31分跌至6.15分，使總分由2017年的7.95分減至7.89分。

民主思路又透過大數據分析本港傳媒報道，得出的一國兩制輿情指數亦顯示，前年3月特首選舉後，指數一度上升至105點的高峰，其後因取締民族黨及馬凱事件而回落至去年底的90點。對於一國兩制指數下跌，民主思路歸咎於去年下半年及近期發生的政治爭議，還有港府的管治問題，建議當局成立委員會處理一國兩制問題、鼓勵在港經商的外商為港發聲、成立半官方高層智庫專注推動及協調涉外工作，還有建立監察系統，針對可能影響一國兩制或治理質素、有可能衝擊管理的事宜做好公眾期望管理。

民主思路理事宋恩榮認為，一國兩制指數下跌只是反映港人的主觀感覺，未必是客觀事實，而且細看各方面指數，即使有評分下跌，但香港仍然是全球最自由的地區之一，所以香港被「大陸化」的說法缺乏根據。雖然民主思路也指一國兩制指數下跌與政治事件有關，但只建議當局做好解說之類的工作。

另一方面，民主思路的調查亦顯示，認為特首林鄭月娥上場有助減少社會撕裂的人由去年6月的42.1%減至去年底的37.5%，相反認為增加了社會撕裂的人由9.1%增至12.4%。而認為有需要就《基本法》23條立法的人，則由去年6月的34.5%微跌至34%，認為不需要的人卻由45.3%增至47.%。

民主思路亦探討近年激進派與溫和政治興起的問題。其半年一次的調查發現，自稱建制派的市民由17年6月至去年12月都維持約1成，不過自稱非建制派的市民則由28.3%逐步減至21.7%，當中民主派支持者由21.1%減至16.6%、本土及自決派等則由7.2%減至5.1%。至於自稱溫和派的市民則由58.4%增至64.1%。

按年齡劃分的話，18至29歲青年人中，支持非建制派的人由2017年中的44.1%大跌至去年12月的29.7%，同時溫和派由50.8%激增至66.4%，當中民主派是由22.6%減至19.6%，本地和自決派等則由21.5%減至10.1%。民主思路理事宋恩榮推算，以1個百分點代表約1萬人而言，溫和派和建制派分別增加了約33.5萬人及7.9萬人，非建制派則減少約40.3萬人，當中14.3萬為18至29歲的年青人；而細分之下，民主派支持者減少約27.4萬人、本土和自決派則減少了約12.8萬人。而溫和派則整體增加了約33.5萬人，當中有約15.4萬人年青人。民主思路亦以港大民意研究計劃自2016年10月至去年12月間，每兩星期進行一次，即共55次有關受訪者政治傾向的調查數作為佐證，指民主思路的統計分析與港大民意研究調查吻合。

；而細分之下，民主派支持者減少約27.4萬人、本土和自決派則減少了約12.8萬人。

溫和派和建制派分別增加了約33.5萬人及7.9萬人，非建制派則減少約40.3萬人

民主屍路做既調查直接skip啦

咁樣個分都跌代表咩

Btw 獨派而家都唔敢自認 唔怕你湯渣報串咩

中間路線偏紅嘅調查可以直接skip啦

民主思路調查：100%人認為衰十一唔使拉

十一哥想捧自己做特首

唔認數

中大做過一份相似嘅
都係差唔多結果

唔出奇
CU都出過一份類似既野，都有相似既結果

望返林鄭呢幾年施政，除左係打獨派不違餘力外
係其他方面的確比689時代做到到位左，而且無689做得咁硬（對獨派例外）
而且有傾向係建制泛民間做show（好聽d講係平衡，衰d講叫識走位，陰謀論講係有傾向做第三勢力）
整體格局似向返當年曾蔭權時代
而且比689同曾更肯派錢
一校二社工，加大專資助額等

以華人賤種個順民性格黎講
有呢個現象唔奇
不過呢個時光唔keep得好耐
享受埋呢段最後的美好時光啦

係連燈仔自己當睇唔到唔肯接受現實咋嘛

衰十一斷正

咩撚野叫到位左
你屎忽坐住張椅係咪叫到位左

好似4000蚊咁
本身係無，係臨時先改口話有
正確黎講係有feedback咁解

有少少堂拎人哋就唔理㗎啦

領足面包既平民，係唔會死心塌地咁信耶蘇

This is hk pig

根本好多連燈仔仲未醒
仲喺度瞓緊
以為成個社會好撚多不滿

不滿係多既, 但未到話真係要反枱果種
真係去到無飯食先做野咩